<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Rant on circleous</title><link>https://blog.circleo.us/tags/rant/</link><description>Recent content in Rant on circleous</description><generator>Hugo</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sun, 25 Aug 2019 00:00:00 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.circleo.us/tags/rant/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>2 Tahun Menjadi Ngadimin HackToday</title><link>https://blog.circleo.us/posts/cerita-di-balik-2-tahun-menjadi-ngadimin-hacktoday/</link><pubDate>Sun, 25 Aug 2019 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://blog.circleo.us/posts/cerita-di-balik-2-tahun-menjadi-ngadimin-hacktoday/</guid><description>&lt;p&gt;Ini akan jadi beberapa seri &lt;em&gt;writeup&lt;/em&gt; untuk HackToday dan untuk bagian pertama, tulisan ini tidak berfokus pada editorial dari saya sebagai problem setter, tapi lebih ke sisi saya menjadi &lt;em&gt;ngadimin&lt;/em&gt;, hehe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Flash back ke 2018, tahun pertama jadi &lt;em&gt;ngadimin&lt;/em&gt;, masa menjelang akhir-akhir tahun pertama saya kuliah di IPB, saya baru mengenal CTF di kalangan komunitas Indonesia saat itu dan langsung untuk menjadi problem setter acara ini (HackToday). Panik? &lt;em&gt;Sangad&lt;/em&gt;. Jangankan untuk tahu docker dan dengan segala istilah &lt;em&gt;container&lt;/em&gt;-blah, saya sendiri baru mulai &lt;em&gt;terjerumus&lt;/em&gt; ke dunia CTF awal tahun ajaran kuliah.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Ngadimin dari HackToday 2019</title><link>https://blog.circleo.us/posts/admin-side-of-hacktoday-2019/</link><pubDate>Sun, 25 Aug 2019 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://blog.circleo.us/posts/admin-side-of-hacktoday-2019/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;img src="hacktoday-logo.png" alt="logo"&gt;&lt;em&gt;codepwnda ini bukan nama baru CSI, bukan juga organisasi atau pun komunitas baru.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tulisan ini adalah bagian kedua dari seri &lt;em&gt;writeup&lt;/em&gt; HackToday, masih membahas dari sisi &lt;em&gt;Ngadimin&lt;/em&gt; HackToday 2019.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id="kualifikasi"&gt;Kualifikasi&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Sebelumnya, saya mau klarifikasi lebih dahulu xD. Akses platform kami memang stabil, tapi kalau dibandingkan dengan jumlah tim yang terdaftar pada compfest 12, sangat beda jauh. Iya, tim yang terdaftar kali ini hanya sekitar ~50 tim. Tidak heran, untuk server yang mungkin bisa mengakomodir ~500 orang dan realita hanya diakses oleh ~150 orang, bisa dikatakan, ini perbandingan yang kurang relevan xD.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>A Long Rant and FBCTF 2019 - kpets</title><link>https://blog.circleo.us/posts/a-long-rant-and-fbctf-2019-kpets/</link><pubDate>Sat, 29 Jun 2019 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://blog.circleo.us/posts/a-long-rant-and-fbctf-2019-kpets/</guid><description>&lt;h2 id="rant"&gt;rant&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;After reading auxy blog about &lt;a href="http://www.auxy.xyz/tutorial/2019/06/10/Linux-Exp-Tutorial.html"&gt;linux kernel exploitation tutorial&lt;/a&gt;, I kinda wanted to write this into a blog post. I&amp;rsquo;m still rather new to kernel pwn, I&amp;rsquo;ve been learning this since there is two kernel pwn appearances in secfest CTF around May 2019 &lt;code&gt;xtore&lt;/code&gt; and &lt;code&gt;brainfuck64&lt;/code&gt;. Reason? I need something beside learning classical heap pwn and might be a good mood booster to do another large codebase code review.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;brainfuck64&lt;/code&gt; seems like a classic heap challenge, but in kernelspace. I didn&amp;rsquo;t solve it tho, I literally just started this kernel pwn journey and didn&amp;rsquo;t even know what&amp;rsquo;s this &lt;code&gt;IOCTL&lt;/code&gt; thing. Shortly, after ctf ends, I read &lt;a href="https://kileak.github.io/ctf/2019/secfest-brainfuck64/"&gt;kileak writeup&lt;/a&gt;, seems like my assumption is correct.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>