<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Editorial on circleous</title><link>https://blog.circleo.us/tags/editorial/</link><description>Recent content in Editorial on circleous</description><generator>Hugo</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sat, 29 Oct 2022 00:00:00 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.circleo.us/tags/editorial/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Gemastik 2022 - Fast Miner</title><link>https://blog.circleo.us/posts/gemastik-2022-fast-miner/</link><pubDate>Sat, 29 Oct 2022 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://blog.circleo.us/posts/gemastik-2022-fast-miner/</guid><description>&lt;p&gt;Ide awal dari soal ini sederhana sebenernya buat &lt;em&gt;aware&lt;/em&gt; orang tentang Bitcoin block hash. Bitcoin block hash ini punya satu karakteristik dimana hasil double hash (SHA-256) dari block header harus memiliki beberapa bit nol di belakangnya sebagai bentuk &lt;em&gt;Proof-of-Work&lt;/em&gt;. Ide ini sebenernya lebih cocok untuk jadi soal misc-cryptography, &lt;em&gt;but here we are&lt;/em&gt; :p&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ide penggunaan bitcoin block hash ini sudah ada di beberapa CTF sebelumnya, i.e.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://ctftime.org/task/14014"&gt;Bit Flip 3 - Dragon CTF 2020&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://github.com/HITB-CyberWeek/hitbsecconf-ctf-2022/tree/main/writeups/kv"&gt;kv - HITB SECCONF CTF 2022&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="ringkasan-soal"&gt;Ringkasan Soal&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;source code bisa diakses di &lt;a href="https://gist.github.com/circleous/a97be308540c9163592a540750456589#file-main-py"&gt;https://gist.github.com/circleous/a97be308540c9163592a540750456589#file-main-py&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>CyberJawara 2021 Quals - PWN</title><link>https://blog.circleo.us/posts/cyberjawara-2021-quals-pwn/</link><pubDate>Fri, 19 Nov 2021 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://blog.circleo.us/posts/cyberjawara-2021-quals-pwn/</guid><description>&lt;p&gt;Penulisan editorial berurut dari yang paling banyak dikerjakan sampai paling sedikit, &lt;em&gt;scroll&lt;/em&gt; ke bawah untuk detail cara mendapatkan bounty 100k GOPAY dari soal &lt;em&gt;quick maffs&lt;/em&gt;. Any question? Discord: &lt;code&gt;circleous#0587&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="1-heapnote"&gt;1. Heapnote&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Bug pada soal terletak pada Use after Free, namun karena ukuran &lt;code&gt;malloc&lt;/code&gt; statis perlu buat fake chunk terlebih dulu cukup besar untuk bisa mendapatkan unsorted bin. Detail writeup untuk soal tidak akan saya tulis karena writeup soal bertemakan heap ini sudah banyak. Tidak bermaksud untuk promosi :p, tapi series Linux Heap Exploitation dari Max Kamper &lt;a href="https://www.udemy.com/course/linux-heap-exploitation-part-1/"&gt;https://www.udemy.com/course/linux-heap-exploitation-part-1/&lt;/a&gt; itu bagus untuk yang lebih enak belajar dengan video.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>HackToday 2019 Quals - pwn</title><link>https://blog.circleo.us/posts/hacktoday-2019-quals-pwn/</link><pubDate>Mon, 26 Aug 2019 00:00:00 +0700</pubDate><guid>https://blog.circleo.us/posts/hacktoday-2019-quals-pwn/</guid><description>&lt;p&gt;Ini akan menjadi seri ke-tiga pada seri &lt;em&gt;writeup&lt;/em&gt; HackToday 2019, kali ini saya akan menulis beberapa editorial untuk soal-soal pwn pada kualifikasi HackToday 2019.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="ezrop"&gt;ezrop&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Desain awal soal sebenarnya benar-benar sederhana, key value memory database system, dimana seseorang dapat melihat/mengubah isi value dari suatu key dan posisinya bisa &lt;em&gt;out-of-bound&lt;/em&gt;. Yep, tanpa perubahan apapun pada isi memorynya. Tidak tahu kapan persis mulainya, tapi saya merasa soal ini terlalu mudah sehingga mengalami banyak perubahan yang membuat ini tidak benar-benar &amp;ldquo;ez&amp;rdquo;. Puncak kerumitannya, yang harus dilakukan adalah leak value canary lewat auxiliary vector&lt;a href="https://www.gnu.org/software/libc/manual/html_node/Auxiliary-Vector.html"&gt;[1]&lt;/a&gt;&lt;a href="https://lwn.net/Articles/519085/"&gt;[2]&lt;/a&gt; karena saya mem-&lt;em&gt;poison&lt;/em&gt; hampir semua value di memory serta pie+offset tepat pada RBP (leak PIE jadi tidak berguna disini). Beberapa hari sebelum kualifikasi dimulai, saya tersadar, ini soal &amp;ldquo;ez&amp;rdquo;, jadilah perubahan final soal ini, tanpa adanya &lt;em&gt;poison&lt;/em&gt; pada value pada RBP. Sebagai gambaran, ini yang terjadi ketika sebelum perubahan final terjadi,&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>